# Kedu ihe ị ga - eme iji guzogide Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>pịa m

## Weebụsaịtị n'ji
</summary>


- Ọ bụrụ na weebụsaịtị ị masịrị jiri Cloudflare, gwa ha ka ha ghara iji Cloudflare.
  - Iche na soshal midia dika Facebook, Reddit, Twitter ma obu Mastodon enweghi ihe di iche. [Omume dị ike karịa hashtags.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Gbalịa ịkpọtụrụ onye nwe weebụsaịtị ma ọ bụrụ na ịchọrọ ịme onwe gị bara uru.

[Cloudflare kwuru](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Anyị na-akwado gị ka ị gakwuru ndị nchịkwa maka ọrụ ma ọ bụ saịtị ndị akọwapụtara nke metụtara gị ma kesaa ahụmịhe gị.
```

[Y’oburu n’ichoghi ya, onye nwe webiti amaghi nsogbu a.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Nlereanya na-aga nke ọma](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Nwere nsogbu? [Welite olu gị ugbu a.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Ihe Nlereanya n'okpuru.

```
Naanị ị na-enyere nyocha ụlọ ọrụ na nyocha onyunyo.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
Ibe weebụ gị dị na ogige nzuzo nke CloudFlare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- Wepụta oge iji gụọ iwu nzuzo nke weebụsaịtị.
  - ma ọ bụrụ na weebụsaịtị ahụ dị n'azụ Cloudflare ma ọ bụ weebụsaịtị na-eji ọrụ jikọtara na Cloudflare.

Ọ ghaghị ịkọwa ihe "Cloudflare" bụ, ma rịọ maka ikikere ịkekọrịta data gị na Cloudflare. Emeghị nke a ga - ebute ngabiga ntụkwasị obi ma webụsaịtị ekwuru ekwesịrị izere.

[Policykpụrụ iwu nzuzo na-anabata dị ebe a](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Agụla m iwu nzuzo gị ma enweghị m ike ịchọta okwu ahụ Cloudflare.
Ajụrụ m ịkọrọ gị data ma ọ bụrụ na ị gaa n'ihu na-eri data m na Cloudflare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

Nke a bụ ihe atụ nke iwu nzuzo nke na-enweghị okwu Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare nwere iwu nzuzo ha.
[Cloudflare hụrụ ndị mmadụ n'anya.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Nke a bụ ezigbo ihe atụ maka ụdị nbanye nke weebụsaịtị.
AFAIK, websaịtị eme nke a. Ga-atụkwasị ha obi?

```
Site na ịpị "Debanye aha XYZ", ị kwenyere na usoro ọrụ anyị na nkwupụta nzuzo anyị.
You kwenyekwara ịkekọrịta data gị na Cloudflare ma kwenye na nkwupụta nzuzo nke Cloudflare.
Ọ bụrụ na Cloudflare ihipu ozi gị ma ọ bụ na-agaghị ekwe ka ị jikọọ na sava anyị, ọ bụghị anyị kpatara ya. [*]

[ debanye aha ] [ ekwetaghị m ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Gbalịa ka ị ghara iji ọrụ ha. Cheta na Cloudflare na ele gi anya.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Chọọ ọzọ na ebe nrụọrụ weebụ. E nwere uzo ozo na ohere maka ịntanetị!

- Kwenye ndị enyi gị ka ha jiri Tor kwa ụbọchị.
  - Enweghị aha kwesịrị ịbụ ọkọlọtọ nke ịntanetị na-emeghe!
  - [Mara na Tor anaghị amasị ọrụ a.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>pịa m

## Tinye
</summary>

- Ọ bụrụ na ihe nchọgharị gị bụ Firefox, Tor Browser, ma ọ bụ Ungoogled Chromium na-eji otu n'ime mgbakwunye ndị a n'okpuru.
  - Ọ bụrụ n’ịchọrọ igbakwunye mgbakwunye ọhụrụ ndị ọzọ jụọ maka ya na mbụ.


| Aha | Mmepụta | Nkwado | Nwere ike Gbochie | Nwere ike Gwa | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **Eeh**     | **Eeh**     |  **Eeh** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Mba     | **Eeh**     |  **Eeh** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Mba     | **Eeh**     |  **Eeh** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **Eeh**     | **Eeh**     |  Mba |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Eeh**     | **Eeh**     |  Mba |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Mba     | **Eeh**     |  Mba |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Mba     | **Eeh**     |  Mba |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Mba     | **Eeh**     |  Mba |


- "Decentraleyes" nwere ike ịkwụsị njikọ na "CDNJS (Cloudflare)".
  - Ọ na - egbochi ọtụtụ arịrịọ iru na netwọkụ, ma na - eje ozi faịlụ mpaghara iji mee ka saịtị ghara imebi.
  - Mmepụta zaghachi: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [I nwekwara ike wepu ma ọ bụ tụkwasị obi akwụkwọ Cloudflare na Asambodo Asambodo gị (Ca).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>pịa m

## Weebụsaịtị onye nwe ya / Onye nrụpụta Weebụ
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Ejila Cloudflare ngwọta, Oge.
  - Can nwere ike ime karịa nke ahụ, nri? [Nke a bụ otu esi ewepu ndebanye aha Cloudflare, atụmatụ, ngalaba, ma ọ bụ akaụntụ.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Chọrọ ndị ahịa ọzọ? Know maara ihe ị ga-eme. Ndumodu bụ "n'elu akara".
  - [Ndewo, ị dere "Anyị ji nzuzo gị kpọrọ ihe" mana enwetara m "Error 403 Forbidden Anonymous Proxy Not Allowed".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Gini mere eji egbochi Tor Ma obu VPN? [Kedu ihe kpatara ị na - egbochi ozi ịntanetị nwa oge?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- Iji Cloudflare mee ihe ga - abawanye ohere. Ndị ọbịa enweghị ike ịnweta weebụsaịtị gị ma ọ bụrụ na ihe nkesa gị dị ala ma ọ bụ Cloudflare dị ala.
  - [Really chere n'ezie na Cloudflare agaghị agbadata?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Iji Cloudflare zighachi “ọrụ API” gị, “ihe nkesa ngwanrọ ngwanrọ” ma ọ bụ “ndepụta RSS” ga-emerụ ndị ahịa gị nsogbu. Onye ahịa akpọrọ gị wee sị "Enweghị m ike iji API gị ọzọ", na ị maghị ihe na-eme. Igwe ojii nwere ike ịgbachi nkịtị na-egbochi gị ahịa. Ì chere na ọ dị mma?
  - Enwere ọtụtụ ndị na-agụ RSS na ndị na-agụ RSS ọrụ ntanetị. Kedu ihe kpatara ị ji ebipụta ndepụta RSS ma ọ bụrụ na ị naghị ekwe ka ndị mmadụ denye aha ha?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Need chọrọ akwụkwọ HTTPS? Jiri "Ka anyị zoo" ma ọ bụ naanị zụta ya n'aka ụlọ ọrụ CA.

- Need chọrọ sava DNS? Enweghị ike ịtọ ntọala sava gị? Kedu maka ha: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Admin hichapụ akaụntụ gị ma ọ bụrụ na ị na-eji TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Na-achọ ọrụ nnabata? Nwere naanị? Kedu maka ha: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Ndị ọzọ na Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Are na-eji "cloudflare-ipfs.com"? [Ma Cloudflare IPFS adịghị mma?](../PEOPLE.md)

- Wụnye Firewall Web ngwa dịka OWASP na Fail2Ban na sava gị ma hazie ya nke ọma.
  - Ckinggbachi Tor abụghị ihe ngwọta. Enyela ntaramahụhụ ọ bụla maka obere ndị ọrụ ọjọọ.

- Nyegharịa ma ọ bụ gbochie ndị ọrụ "Cloudflare Warp" ịnweta saịtị gị. Ma kwuo ihe kpatara ya ma ọ bụrụ na ị nwere ike.

> IP ndepụta: "[Igwe ojii ugbu a nke Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: Naanị gbochie ha

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Nyegharịa na peeji nke ịdọ aka na ntị

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Tọọ Tor Onion Service ma ọ bụ I2P tinye ma ọ bụrụ na ị kwenye na nnwere onwe ma nabata ndị ọrụ na-enweghị aha.

- Jụọ maka ndụmọdụ site na ndị ọrụ webụsaịtị Clearnet / Tor abụọ ọzọ ma nwee ndị enyi na-amaghị aha!

</details>

------

<details>
<summary>pịa m

## Onye ọrụ sọftụwia
</summary>


- Mkparịta ụka na-eji CloudFlare. Nhọrọ ndị ọzọ? Anyị na-akwado [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar gụnyere Tor daemon ka ị ghara itinye Orbot.
  - Ndị mmepe Qwtch, Mepee Nzuzo, ehichapụ oru ngo_cloudflare na ọrụ git ha na-enweghị ọkwa.

- Ọ bụrụ na ị na-eji Debian GNU / Linux, ma ọ bụ ihe ọ bụla emepụta, denye aha: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Ma ọ bụrụ na ị nwere ike, nyere aka chọpụta ihe mgbochi ahụ, ma nyere onye na-elekọta ya aka iru nkwubi okwu ziri ezi banyere ma a ga-anabata ya.

- Na-akwado ihe nchọgharị ndị a mgbe niile.

| Aha | Mmepụta | Nkwado | Kwuo |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Ihe nzuzo sọftụwia ndị ọzọ ezughị oke. Nke a apụtaghị na ihe nchọgharị Tor "zuru oke".
Enweghị 100% echekwa ma ọ bụ 100% nzuzo na ịntanetị na teknụzụ.

- Achọghi iji Tor? Nwere ike iji ihe nchọgharị ọ bụla na Tor daemon.
  - [Rịba ama na ọrụ Tor adịghị amasị nke a.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Jiri Tor Browser ma ọ bụrụ na ị ga-enwe ike ịme ya.
- [Etu esi eji Chromium eme ihe na Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Ka anyị kwuo maka ihe nzuzo nzuzo ndị ọzọ.

- [Ọ bụrụ na ịchọrọ iji Firefox, họrọ "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Spyware Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox jụrụ okwu efu, machibido okwu efu](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["Ihe ngosi 100+. Ọ dị ka ị rịọ ụlọ ọrụ ngwanrọ ka ha rapara ... ngwanrọ dị oke ụbọchị ndị a."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Ehee, gịnị kpatara Firefox ji egosi m nkwado njikọ nọ na URL m?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Ekwensu gụnyere mmadụ](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Cheta, Mozilla na-eji ọrụ Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Ha na-ejikwa ọrụ DNS Cloudflare na ngwaahịa ha.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mba Mozilla jụrụ tiketi a.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus bụ egwuregwu.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Ha kwere nkwa na ha ga-agbanyụ telemetry mana ha gbanwere ya.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / Basilisk Onye Mmepụta hụrụ Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Pale Moon's Archive Server hacked ma gbasaa malware maka ọnwa iri na asatọ](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Ọ kpọkwara ndị ọrụ Tor asị - "[Hapụ ya ka ọ bụrụ onye iro megide Tor. Echere m na ọtụtụ saịtị kwesịrị iwe iwe megide Tor na-atụle oke ihe mmejọ ya.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox nwere ezigbo nsogbu "ekwentị n'ụlọ"](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome bụ spyware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google profaịlụ ọrụ gị.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron na-eme ọtụtụ ekwentị n'ụlọ njikọ.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Ọ na-ejikọkwa ngalaba google.

- [Nwere obi ike Nchọgharị whitelist Facebook / Twitter trackers.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Lee ihe ndi ozo.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance Mgbakwunye ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge na-ekwe ka Facebook na-agba ọsọ koodu Flash n’azụ ndị ọrụ.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi anaghị asọpụrụ nzuzo gị.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Opera spyware ọkwa: Oke elu](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Ikwesighi iji iOS ma obu ihe, karia n'ihi na obu malware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Ya mere, anyị nwere ike ikwu n'elu table naanị. Ọ dịghị ihe ọzọ.

</details>

------

<details>
<summary>pịa m

## Onye ọrụ Mozilla Firefox
</summary>


- "Firefox Nightly" ga - ezipu ndepu ozi na sava Mozilla na - enweghị usoro ọpụpụ.
  - [Sava Mozilla na-agbanye Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Enwere ike igbochi Firefox iji jikọọ na sava Mozilla.
  - [Ntuziaka usoro-ndebiri nke Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Buru n'uche aghụghọ a nwere ike ịkwụsị ịrụ ọrụ na nsụgharị ọzọ n'ihi na Mozilla na-enwe mmasị ịtọ onwe ya ọcha.
  - Jiri firewall na DNS filter iji gbochie ha kpamkpam.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Kpesa ahụhụ na mozilla's tracker, na-agwa ha ka ha ghara iji Cloudflare.~~ Enwere akụkọ ahụhụ na bugzilla. Ọtụtụ mmadụ zipụrụ nchegbu ha, agbanyeghị ọ bụ onye nchịkwa ahụ zoro ahụhụ ahụ na 2018.

- Nwere ike iwepu DoH na Firefox.
  - [Gbanwee ndabara DNS na-eweta nke firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Ọ bụrụ na ịchọrọ iji ndị na-abụghị ISP DNS, tụlee iji ọrụ OpenNIC Tier2 DNS ma ọ bụ nke ọ bụla na-abụghị Cloudflare DNS ọrụ.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Gbochie Cloudflare na DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- You nwere ike iji Tor dị ka mkpebi DNS. [Ọ bụrụ na ị bụghị ọkachamara Tor, jụọ ajụjụ ebe a.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Kedu?**
> 1. Download Tor ma wụnye ya na kọmputa gị.
> 2. Tinye ahịrị a na faịlụ "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Malitegharịa Tor.
> 4. Tọọ sava DNS nke kọmputa gị ka "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>pịa m

## Omume
</summary>


- Gwa ndị ọzọ nọ gị gburugburu gbasara ihe egwu dị na Cloudflare.

- [Nyere aka melite ebe nchekwa a.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - Ma ndepụta, arụmụka megide ya na nkọwa.

- [Akwụkwọ ma mee ka ọha na eze mara ebe ihe na-ezighị ezi na Cloudflare (yana ụlọ ọrụ ndị yiri ya), na-ejide n'aka ịkọwa nchekwa a mgbe ị mere ya](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- Mee ka ọtụtụ ndị mmadụ na-eji Tor na ndabara ka ha nwee ike ịnweta weebụ site n'akụkụ nke ụwa dị iche iche.

- Bido otu dị iche iche, na soshal midia na ebe nchekwa anụ, raara nye ịtọhapụ ụwa na Cloudflare.

- N'ebe o kwesiri, jikọta ndị otu a na ebe nchekwa a - nke a nwere ike ịbụ ebe maka ịhazi ọrụ ọnụ dịka otu.

- [Bido igwe onu ahia nke puru inye ulo oru ndi ozo na Cloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Mee ka anyi mata uzo ozo o bula iji nyere aka n’iru inye otutu nchekwa n’iru Cloudflare.

- Ọ bụrụ na ị bụ onye ahịa Cloudflare, tọọ ntọala nzuzo gị, chere ka ha mebie ha.
  - [Wee weta ha n'okpuru ebubo mgbochi spam / nzuzo.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Ọ bụrụ na ị nọ na United States of America na webụsaịtị ahụ a na-ekwu maka ya bụ ụlọ akụ ma ọ bụ onye na-akwụ ụgwọ ego, gbalịa iweta nrụgide iwu n'okpuru Iwu Gramm – Leach – Bliley, ma ọ bụ ndị America nwere ikike nkwarụ ma kọghachikwute anyị otu ị rutere .

- Ọ bụrụ na weebụsaịtị bụ saịtị gọọmentị, gbalịa iweta nrụgide iwu n'okpuru Ndezigharị 1st nke Iwu US.

- Ọ bụrụ na ị bụ nwa amaala EU, kpọtụrụ weebụsaịtị iji zipu ozi nkeonwe gị n'okpuru Iwu General General Protection Protection. Ọ bụrụ na ha ajụ inye gị ozi gị, nke ahụ bụ imebi iwu.

- Maka ụlọ ọrụ ndị na-ekwu na ha na-enye ọrụ na weebụsaịtị ha, gbalịa ịkọwa ha dị ka "mgbasa ozi ụgha" nye ndị otu na-echebe ndị ahịa na BBB. A na-eji ntanetị Cloudflare na-arụ ọrụ na sava Cloudflare.

- [ITU na-atụ aro na US na Cloudflare na-amalite ịmalite nnukwu nke na enwere ike ịdakwasị iwu mkpuchi ntụkwasị obi n'ahụ ha.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- O doro anya na ụdị GNU GPL 4 nwere ike ịgụnye ndokwa megide ịchekwa koodu isi n'azụ ụdị ọrụ a, na-achọ ihe niile GPLv4 na mmemme emesịa ma ọ dịkarịa ala enwere ike ịnweta koodu isi site na usoro na-adịghị akpa ókè na ndị ọrụ Tor.

</details>

------

### Nkwupụta

```
Enwere olile anya mgbe nile na iguzogide.

Nguzogide na-eme nri.

Ọbụna ụfọdụ n'ime ihe ndị gbara ọchịchịrị ga-abịa, omume nke iguzogide na-azụ anyị ka anyị gaa n'ihu na-agbagha ọnọdụ ọnọdụ dystopic nke na-arụpụta.

Guzogide!
```

```
Otu ụbọchị, ị ga-aghọta ihe kpatara anyị ji dee ihe a.
```

```
Enweghị ọdịnihu ọ bụla banyere nke a. Anyị efuola.
```

### Ugbu a, gịnị ka ị mere taa?


![](../image/stopcf.jpg)
